%@P:exocorcp
Deux clubs de Natation proposent les tarifs suivants :
\begin{description}
\item[Tarif A] : la carte 6~\si{\EuRo} et 2,5~\si{\EuRo}
l'entrée.
\item[Tarif B] : la carte est gratuite et 3,5~\si{\EuRo}
l'entrée.
\end{description}
\par Quel est le club le plus avantageux pour $4$ entrées ? et pour 6?
et pour 10?
%@Correction:
\begin{description}
\item[4 entrées]
  \begin{description}
  \item[Tarif A] $6+4\times2,5\mbox{~\si{\EuRo}}=16$~\si{\EuRo}.
  \item[Tarif B] $4\times3,5\mbox{~\si{\EuRo}}=14$~\si{\EuRo}.
  \end{description}
  Le tarif B est le plus avantageux.
\item[6 entrées]
  \begin{description}
  \item[Tarif A] $6+6\times2,5\mbox{~\si{\EuRo}}=21$~\si{\EuRo}.
  \item[Tarif B] $6\times3,5\mbox{~\si{\EuRo}}=21$~\si{\EuRo}.
  \end{description}
  Aucun des tarifs n'est le plus avantageux.
\item[10 entrées]
  \begin{description}
  \item[Tarif A] $6+10\times2,5\mbox{~\si{\EuRo}}=31$~\si{\EuRo}.
  \item[Tarif B] $10\times3,5\mbox{~\si{\EuRo}}=35$~\si{\EuRo}.
  \end{description}
  Le tarif A est le plus avantageux.
\end{description}